聽障男學生被指搶胡椒噴霧使高級警司跌倒 高級警司區永樑：雙膝「爛咗」、右膝滲血

去年 9 月 15 日港島區遊行期間，一名聽障男學生被指企圖搶去警司胡椒噴霧，期間令對方擦傷。男學生否認一項襲警罪，今（28 日）在東區裁判法院受審，期間需戴上耳機。聲稱受襲的時仼高級警司區永樑供稱，案發時被告雙手捉住其胡椒噴劑，大力拉扯，他因而失平衡倒地，雙方在地上繼續糾纏，期間他的右側肩膀、頸及右邊耳後位置被踢，事後雙膝「爛咗」、後腦有痛楚、右耳後流血及右邊鎖骨位紅腫。

案發時仼高級警司的區永樑現升職為總警司，他供稱，案發當日為東九龍應變大隊副指揮官，身穿軍裝執勤。下午 5 時，他收到指示有不少非法集結人士在港島區破壞及設路障，遂與大隊從港鐵金鐘站，乘坐特別列車到銅鑼灣掃蕩。在銅鑼灣掃蕩至近晚上 6 時 45 分，他收到指示要返回港鐵銅鑼灣站，大隊一行約 430 人，便一直行至銅鑼灣站 C 出口。

區永樑續指，為防情況惡化，他拿出胡椒噴劑，警告人群離開。被告卻雙手捉住胡椒噴劑、用力拉扯，「感覺想搶走枝噴劑」，被告並大叫，「好似一個人發力時的叫聲，好似一個人打網球時『啊！』的聲音。」

此案由鄭紀航審理

唉

姓鄭特別多仆街

爛？你full gear 爛咩呀？屎窟你就爛！你落去18代屎窟就爛

諗起本身冇問題跟住俾弱智推到坐輪椅嗰篇野

一睇呢個名就知冇親戚冇朋友。